今晚同老豆傾完，有啲咁既諗法。如果覺得我被洗腦既請屌醒我

想飛可以直接睇紅字

老豆算開明，呢幾日佢都冇阻止我去發夢。佢有口頭上認同我講既野，但反應不大，只係叫我唔好去太盡，因為我既身份除左係「香港人」，亦係一個兒子。
入正題
我老豆對於所有運動都會口頭上支持，但會有保留。
因為佢話你企喺道德高地為市民追求自由，民主，你講咩都岩。
但係呢啲民主自由可唔可以當飯食，美國好民主，但佢赤字就成萬億。
所以個重點唔應該放喺岩唔岩
而係民主自由，可以保持你作為市民既bargaining power。
老豆支持係因為你地既發聲，制衡左政府，令香港少左啲冤案，掌權者唔可以為所欲為。
所以就慢慢衍生民主，用制度黎保障香港市民既bargaining power。
之所以民主，係因為要用黎制衡當權者。
反之亦然，人民制衡到當權者，就唔需要民主。(講就易，做就難)

但係依家個情況唔樂觀
因為對手係共產黨，100萬人上街都冇野發生過
大家都唔會相信呢個政府會聽民意
而佢暫緩既原因都只係因為我地6.12搞到上國際
我地既bargaining power足以令政府決定平息，暫緩
咁係咪代表其實我地有足夠bargaining power？就可以收手？
非也
一，大佬你每次推啲垃圾野，就要每次都用平民既命去同你解決件事。人命黎架，用人命換黎既bargaining power唔係我地最終想要既野
二，X你XX，搞出人命你都唔正視。政府越唔重視亦代表人民既聲音都唔算啲咩，亦代表人民更需要一個制度去保持佢地既bargaining power

既然問完why，我地現時缺乏bargaining power，就要問 how。
雙普選，唔要中央傀儡

但係我地知道，共產黨最中意維穩，佢點會放畀你
呢個時候，有人講港獨，有人講算啦搞黎冇出路
而我老豆係偏向後者
佢覺得2所有政治既事都離唔開兩隻字
「利益」
喺既得利益者面前我地講咩岩唔岩都冇意思
點解要聽人民講？因為人民反起上黎點算，棘到爆

咁放寬你，畀你雙普選，咪即係放手畀你反？
回應五大訴求？即係鼓勵你多啲上街遊行，多反對聲音
中共要既利益就係維穩(人民咪搞咁多野)，同方便抽水(得閒中資人基建人工島)。
喺呢個前提下，你想要雙普選，你不如殺左習總算啦

所以，追求真普選，要民主，要改革唔係可行既手法，要人命犧牲唔係適當既手法。
淨低既就只有「和理非」，同「利益」
呢度既和理非係講緊：三罷，搭地鐵，佔馬路
利益例如：撤資，關係法，凍結財產

你可能會覺得，以上既野唔係咁易做到。同埋香港人會攰，唔會次次都陪你出黎癲
但你細心諗下，由唔理你，變左暫緩，其實已經改變左好多
佢之所以唔回應，係因為佢唔可以做得咁明顯，佢唔想畀你知佢既弱點
一個既得利益者之所以讓步，係因為你接近緊佢既弱點
接近左會影響佢利益既弱點，佢唯有退讓
所以我地已經贏左
贏既唔一定要令佢正面回應
而我地知道左佢既弱點
下次再有事就可以再次搞運動
一步一步咁動搖佢亂黎既膽量
到時既立法會都只會變左隻冇牙老虎
佢唔能夠再用立法會硬推亂黎

總之，呢次運動已經證明左。若不能(因不可行)以制度(雙普選)保障人民既bargaining power，咁人民就用行動黎作為bargaining power。我地成個月既最大得著，就係知道政府最大既弱點就係反對聲音發酵，社會出現反政府運動。面對國歌法，人工島。我地就可以重演69至今所發生既事，但要避免死傷發生，因為一個都不能少!

「七黑」團結打倒白色恐怖

有邊個唔想個個平安冇事但去到革命就好難冇死傷好似賭錢咁放愈多賭注你贏到返黎嘅野就更多當然有可能一鋪輸清光

驕兵必敗

比起一次既革命
我想講既係長期既抗爭會更有成效
如果一次革命唔成功
我地就不斷衝不斷撞
令到我地傷痕累累既時候
下次再出事既時侯
咁邊個再為香港抗爭
點解我地今次會輸？點解唔可以叫做階段性勝利先
因為我地有人死有人落單
但係死同落單同贏係冇直接關係
咁即係錫身既香港人既抗爭手法應該要係
低成本，但多次階段性勝利

其實我地仲輸緊

醒未

咁何謂勝利
短期，五大訴求，撇回
長期呢？雙普選，民主既制度嘛
點解要雙普選？因為要制衡當權者
即係長期目標係諗辦法制衡當權者
依家我地短期好不利
但長期輸唔晒，我地今次既行為已經證明左我地既運動足以阻礙有關政策/條例推行
咁出力抗爭既同時
不妨反思下下次再有同樣情況該如何面對

我最最最最最驚係今次輸左，大家氣餒
下次有事(人工島，國歌法)唔出黎
一鼓作氣呢個道理大家都明
但同時我真係希望大家為下次有心理準備

睇8樓

如果冇人落單，冇人死，咁我地算贏定輸

樓主你呢套結論有啲似以前啲左膠「階段性勝利」「場仗未打完聽日再返嚟」嘅起點，如果你去過類似反國教之類應該聽過。當年啲左膠一講呢啲說話就俾人屌浪費民氣，啲左膠又會話啲市民只可以付出到咁多之類，沒完沒了。

咁既然理論啱，點解當年咁失敗呢？某程度上班左膠的確係離地唔識玩嘅，太錫住群眾太早放人，又唔識諗多啲唔同嘅和理非手段等等。

又有一個更令人無奈嘅因素：時勢。

不論左膠定係近年嘅勇武派，無乜人預計到今次個勢咁大，以前理論上啱嘅嘢今日終於實行到（例如堅持和理非、不合作運動、和理勇武合流）。有啲人甚至心理上接受唔到「當年我做就失敗」「今日人哋做就成功」而成個六月都無參與過任何運動，更惡劣者淨識摺埋講啲舊屎私怨

扯遠咗，9up 當推 post

冇錯，咁講係會影響軍心
但依家情況真係唔樂觀
畀起諗點樣贏番五大訴求，點樣雙普選
我覺得要接受失敗，唔好令失敗主義，負面情緒蔓延更重要
當然...點都好都要救番啲義士出黎

咪就係其中一隻聽到暫緩當收貨既港豬囉⋯⋯

我負皮你嘅原因係 你唔好同我結案陳詞住
我見你文中提及 下次 以後
大佬啊 我地依家唔係過去式 係現在進行式
未完嫁

同埋 我地堅持 係因為呢度嘅香港

如果 每事每物都要權衡利益 就玩完嫁喇

仲有 你所謂嘅籌碼 其實都係所有人一點一滴咁去
累積返黎 你用回顧論去計得失 咪好似好有文有路囉

因為連你自己都唔相信香港人可以改變

咁 我真係冇野講

道理上冇錯 現實上幾個大問題
1. 香港人善忘
2. 可能有清算 （煲大件事同樣保護緊大家）
3. 立法會議席仲係建制派到 唔令到政府讓步 佢地繼續可以推仆街野出黎
4. 警察過份暴力 同 HA件事未完到

sor，我冇提到。
比起暫緩，我地更需要救番義士
因為今次冇左義士就係冇義士
呢樣冇下次

唔好忘記暫緩惡法係因為612成班義士衝佢老母向政府施壓喎